長沙灣好唔好住？

算唔算靜中帶旺？ 單棟舊樓買唔買得過？

都ok

不過附近都係舊區居多

行遠少少去深水埗係多野食

交通方便
巴士多

交通起居飲食方便，買餸同日用品都平
但舊區多劏房、公屋，所以廢老、新移民同基層都多，隨街吐啖同煙鏟都十分常見
個人小經歷：有次去保安道街市熟食區食晏，明明全場禁煙但都食煙放題(都係老坑同地盤佬)，自此冇再去

唉... 我都想搵呢區單支， 似乎易入口少少

其實單棟三十幾四十年樓買唔買得過？ 啲維修保養費應該幾貴
屋苑好似得美居中心好似好少少，區內有冇其他選擇？

有frd住喺順寧道頭卅年單棟，未做大維修但內外都唔覺得太殘，二百呎尾兩房典型五門歸心，個廳好細，目測應該得百零呎(？)飯枱都冇位放。
至於舊私人屋苑，得美居美寧同兩棟屋苑麗寶，麗寶lump sum大，比得起呢個價情願揀半新樓細單位。另外兩個屋苑平台層單位幾乎都有僭建，低層可免則免因為實有衛生問題，外觀又殘(尤其係美寧，外牆直情似發霉咁)，睇黎好快要大修，但兩個揀一定係美居，規模大啲，開則、位置同環境都好啲。
再分享一個經歷：有次同個frd食完飯行過美寧，喺對面馬路見到隻貓咁大既老鼠喺平台層水渠爬過，條渠正正喺平台單位隻窗下面，我估計4樓以下都有機會爬到入屋又殘又烏糟呎價低水唔係冇原因

四小龍

南昌嚟緊去港九新界都方便

純粹好奇
D舊樓夾大維修筆錢定維修後個升幅高啲

唔該晒好詳細，美寧可以入black list了
講開順寧道，順寧苑好似都幾OK，不過樓下就係街市應該幾污糟下，同埋上落貨都會幾嘈，我好怕嘈
其實個區會唔會好嘈，聽講夜晚大埔道成日有飛車落深水埗
靜中帶旺真係好難搵

順寧苑隻直廳我覺得幾好，L廳我唔會要因為難擺傢私。至於會唔會嘈，其實唔會，第一因為街市基本上上晝八點先開始多人，夜晚就七點零開始少人，到八點零啲鋪都收得七七八八，最少唔會影響正常作息時間。第二隔左三四層停車場嘈音都隔左八九成，唯一問題係條街真係污糟，始終係街市。比我揀我會prefer再隔條街既順寧居，或著再遠少少順景華庭/海華麗軒(n年前睇過呢幾個盤)，呢三個我覺得算係旺中帶靜又唔太舊，再過少少富華廣場中高層都ok(低層對青山道多車行可能嘈啲)，但呢幾個盤就lump sum較大。
另外你話大埔道F1，主要係順寧道/保安道頭或者九龍道(內街)先會有影響，而順寧道/保安道頭基本上樂年花園(房協樓)都食晒，問題唔大，最少我未聽過個frd講過有嘈音問題(佢屋企向順寧道內街，我成日上去睇夜波都冇聽過賽車聲)。

明白晒，得閒過去望下環境先

四小龍個邊幾好住，不過住四小龍通常都話自己住荔枝角，因為個名好聽過長沙灣

利申，住咗碧海差唔多10年

元洲果面好 醫局街就不了

不嬲當四小龍係荔枝角 出邊應該都係

成堆插針樓

好撚多黃店

一堆唐樓等重建

長沙灣個名一聽就覺得個區好舊又落後
個邊好多新起公屋同居屋，感覺蝗蟲好多
不了

全區主要係屋邨
仲有大量起緊同等入伙

呢區交通真係好方便 地鐵紅色線中間 食又多小店選擇
單身居住 我覺得幾好
不過如果有仔女就真係不了 只會愈黎愈多蝗同蝻

除左多腥港人之外都唔錯

所有嘢都係相對, 視乎你而家住緊邊度

有接近香港中心地理位置

但相對無太子旺角人多車多

喜_位置一堆半新樓唔錯

元洲邨一帶還好，附近陸續有重建

但越接近SSP就衛生越差，不了

食野平 買餸平
搞到出到去唔想食野 樣樣都咁貴

舊區無可避免

一定要旺中帶靜先好住，風涼水冷，空氣、環境好先得，係我眼中長沙灣冇一樣合格

oh shit

對住大馬路 邊區都係嘈架啦

美寧地下d鋪比人感覺好撚污糟

成日話靜中帶旺，其實係咪真係有

我又覺得未至於 唔係最好亦唔係最差
例如黃大仙 我就真係不了

搭車非常方便 長沙灣道既巴士可以去到全香港地方咁制 又近地鐵站 但係呢區真係無咩野好行好玩 食既野多 最近多左間戲院好平 仲有neway

唔知你想幾靜
要靜到開窗都聽唔到車聲的話
我諗真係冇幾多屋可以做到
但至少喺內街的話 閂埋d窗會靜

樂年向內街(順寧道保安道)嗰邊還可以既
主要睇隻窗向邊，總之對住主要道路就點都會嘈架喇，就算唔係對大路，內街都間唔中有撚樣暴走族，住得市區冇可能完全避開嘈音

D2 + MCL ?

又要旺又要靜又要空氣好，香港邊忽有咁既居住環境？

你目標係幾多年樓先

淨係個地方近深水埗我就已經不了

有，市區都有靜既空氣又好既，邊區就唔講啦

你啱 所以市區樓方向緊要

好撚污糟

其實主要唔好賽車咁響就OK，不過緊係越靜越好

你日日行路預咗前面有煙剷做火車頭
有廢老係地鐵唔帶口罩瘋狂咳
周街有人亂拋垃圾隨地吐痰
幾條街都污糟邋遢咁

順寧苑個頭點睇？

冇話幾多年，最緊要靜中帶旺

交通方便
算多野食
但周圍舊
多廢老痴線佬
夜晚多車嘈
多塵 空氣一般
睇你點取捨

我都覺得個區會幾污糟

但有冇啲位冇咁犀利？

度度差唔多 我係地鐵站附近有個小小studio
每星期都去
真係窮到無得揀我會焗住
但係周圍都真係好污糟
區內市民普遍衛生質素都好差
好多大陸鋪頭

又唔係訓街 冇老鼠曱甴入屋就算架啦
例如樂年過兩條街就係街市 對面又一堆車房

岩岩搬咗入去曉盈（租樓）
嘢食夠多 交通又方便 又唔算話好嘈
我自己就覺得ok
但如果之後有小朋友就不了
廢老區

嗯 呢區仲有d運動場既

經付近地產搵定上網搵業主自放呀？

經紀

住緊美寧附近
因為對內街所以都好靜
真係名符其實既旺中帯靜
唔好處係舊啲同細啲
但環境好一流

荔枝角喇，長沙灣愈黎愈比ssp污染左

大埔道F1

前排睇過美寧 唔知係咪個隻則
佢個兩房 個兩房唔大唔小
放張大d既床就無哂位

最仆街係人地幾千蚊租同地區 你俾千幾萬買隔離單位

東京街以西住得過，東京街以東不了

我諗將軍澳係唯一選擇

唔係一要去到西半山同跑馬地呀？

老問題 公私不分

我喺長沙灣住過10年 , 個人感覺唔好住 , 成個區都好污糟(包括人同環境) , 週圍都舊樓舊設施 , 個感覺好頹。係叫做好過深中深南少少

始終舊區 同埋重建速度 其實快過深水埗
不過我同意係污糟 睇取捨

我都係岩岩搬 深水埗 長沙灣中間
夜晚宵夜好多鄉音大媽

曉盈樓下勁多車房
又對住地盤沙塵滾滾(唔知起好未)
夜晚轉角街口又多大牌當亂擺街又嘈又污糟
比我揀我會租海峰

長沙灣緊係正啦，重建速度好似砌 lego 咁，自己 google 下就知，新樓數量直頭誇張，唔好講話咩多廢老呢 d 廢話啦，個個平民住宅區都咁上下架啦，性價比好高既一個小區，有真正住過長沙灣既人都知深水埗個種污煙障氣根本入侵唔到長沙灣，好似中左結界咁，一過九江街已經兩個世界

唔好住，又污糟又邋遢又嘈又多蟲蟻，多南亞多車房，貼錢買難受

多人嘈污糟 一街狗屎垃圾 近明愛晚晚都有狗吠

方便 方便 方便

自己取捨

凌晨長沙灣道關窗都聽到D車 viu viu聲

住喺主要道路隔離梗係

靜??

直線距離70米、高層。但係日頭 同夜晚冇咩聲。

除左近東京街黎緊有兩大樓盤起好之外，聽聞長沙灣中心地段，即係青山道個邊，one madison 對面已經被收購重建，唔知係咪真

真係要睇長沙灣邊度

呢段青山道都會收晒 聽返嚟
不過幾時郁就唔知

嗰個位間洪慶都搬左幾個月，我諗應該好快郁

講起重建，保安道街市隔籬撻舊樓地，喜雅起緊嗰陣就收左，到而家喜雅都入左伙五、六年都仲做緊爛地停車場，所以收左平整左都未必代表好快會重建

元州，幸福同喜x 個堆其實都唔錯。

两大樓盆叫咩名？

咁樣收地賣地法 長沙灣永遠起唔到個大型屋苑

低端人口集中區

已經賣緊既好似係叫 恆大睿峰 同 萬科，好似呢兩年內會入伙

邊度有高端？

長沙灣遲d起多棟恆大
果區十足黑社會爭地盤
D地產佬亂插針起
最搞笑個垃圾站都拎嚟起樓

重建個垃圾站，仲係度架，其實好事黎，至少乾淨 d 企理 d

半山

嗰度我估因為有釘子戶 （背面個棟）見田生都放過幾次火

元州, 幸福.....唔係公屋就居屋, 唔到你揀
喜x.....個位唔就腳, 比到呢個價, 不如比多少少去4小龍, 成個環境好好多

大d嘅地港共都攞去起公 局屋

之前上過新聞 有個買家買完先知 垃圾站會保留

交通方便已經係一個重點
9成地方都唔洗轉車都去到

人唔笑狗都吠
拎半山黎比

如果論價錢既確實係

朗屏啊嘛

大陸地產商

3年樓喜X同埋16年樓四小黎比好似唔係太公平
價錢已經反映地段
如果四小嗰個位3年樓一定唔係四小依家既價錢

應該係
棟樓住宅部份而家直情冇人住，得返地下幾間舖做緊

窮撚道友新移民集中地 同深水埗咁上下

豐盛居，one madison 12年樓咪又係喜乜/四小龍個價
我又唔覺四小龍個位特別好

4小自成一角 大型屋苑有大會所

豐盛居 one madison 留下真係好立雜 邊有得同4小比

雖然我都唔多like舊區
但有冇得比你睇下呎價先啦
睇個人喜好啫

你都痴痴地

深水埗長沙灣假日就勁撚多南亞賓妹，人又多

唔係個個分到深水埗同長沙灣嘅

你係咪其中一個所以咁撚慶

如果一支公貪方便要求唔高, 寧願租附近幾十年舊樓平好多
睇得呢個價位, 多數都係有d 偽中產家庭收入10萬8萬一個月, 帶住個港女老婆/女朋友, 有隻化骨龍或者寵物, 有時出入會揸車/的士
你睇成交有幾多幾快就知大眾要求係點, 我個陣睇四小 (租), 睇下既盤下星期6日已經唔會再有租左比第2個, 好痴線

環境
四小一落樓下就可以跑步放狗, 商場有餐廳有超市, 小朋友補習, 寵物野都有1-2間比你應急, 再唔係過去d2 都夠做
豐盛居樓下比較立雜, 又唔係旺區乜都有晒個隻, 價唔多點解唔住番清幽 d
d 港女通常都好擔心樓下呢種環境, 條街會有好多米奇小強
個陣帶老婆行過附近, 佢寧願租第2區冇咁方便, 或者番自己屋企住 (住開公屋/居屋/大型屋苑, 應該都好怕樓下雜)

交通
巴士經得長沙灣都會經長沙灣廣場四小行過去都近, 再唔係四小可以搭海麗個邊堆車, 行深旺道/通州街出去唔會點塞快好多
地鐵四小雖則都要行5-10分鐘先到地鐵, 但專屬出口唔使日晒雨淋 (碧海另計), 公司如果痴住地鐵, 打風都唔使擔傘.....呢d 港女好buy
揸車/的士, 四小一出就荔橋/小三幹
豐盛居個位樓下好塞車, 塞1-2個字先上到高速, 一係就行出去避左樓下塞車位先上的士.....但咁其實都好麻煩

依家個垃圾站變咗層樓地下
真心搞笑

腥港人 老童 廢老 精神病患者集中地

朗屏站個新盤都係咁
住上一層真係喊三聲

係咪營盤街垃圾站？

其實上面係咪私樓？
但係睇個外型又似商業大廈

見你咁柒咁簡單都分唔到先咁回你

住緊順寧道新起無耐既單棟式
行落深水埗好方便，又多野食
但夜晚好q嘈，又有人間唔中係下面飛車
又有火鍋店，飲醉左有d人係到鳩叫
但附近又有街市，超市又幾間，再揀都會住番呢區

其實長沙灣最好緊係四小龍個邊，不過太貴

好撚方便 去邊都唔使1個鐘
利申 凱樂苑

首先個討論一直講緊長沙灣好唔好住 討論緊居住環境

而我講緊無得比係個環境 幾時有講過呎價

另外，呎價反映好多因素

劏房呎價貴過半山呎價，就等如劏房附近環境好過半山？

唔係我一個咁應架喎 sorry 囉崩口人

其實都可以屌哂佢地

福榮街官立小學對面嗰幢都係咁
嗰陣佢起樓 我以為個臨時垃圾收集站拆左
點知只係個入口起左另一邊

冇理由起商廈掛
不過越來越多人
代表d野食應該會越來越貴

除左one madison 有d 2百幾呎單位, 四小 豐盛居 one madison 喜x 其他都係4百幾/5百呎起, 呎價差少少, 埋單全部都8百到8百幾萬, 差得幾多

人地討論緊環境設施既比較你又講呎價

無錯，自由市場價錢可以反映質素，百貨應百客。

Ok 同你講成交呎價，喜x 豐盛居 一個月有幾多成交。再比下四小有幾多成交。

交投疏落低咁多 已經可比性低好多。

其實唔係變咗
根本未起棟嘢都決定咗咁既規劃
只怪個買家無fact check

四小嗰度叫荔枝角唔係長沙灣

上面你又講左個環境冇得比, 唔講呎價仲有咩好講

我都唔明講講下點解會拎埋四小龍黎比較
嗰度係荔枝角唔係長沙灣囉

真正既荔枝角應該係美孚新邨個頭, 而家荔枝角其實仲係長沙灣
只係地鐵將長沙灣工業區一帶叫左做荔枝角站

無錯

美孚站以前叫荔灣站，而荔枝角站以後應該係長沙灣站

所以四小龍係長沙灣黎

咁長沙灣站叫咩？

我地放眼現在啦 城市規劃日日都變緊
講歷史無意思
起碼依家四小嗰邊區議會當係荔枝角區

長沙灣站位於長沙灣南部，也屬於深水埗北部。地鐵初曾計劃命名為蘇屋站，但與蘇屋邨卻有一定距離。地鐵唯有把車站，根據旁邊的長沙灣邨命名。至於今天的荔枝角站，可謂與荔枝角風馬牛不相及，荔枝角大約是今天美孚的位置，荔枝角站實際上位於長沙灣。因此長沙灣巴士總站，長沙灣廣場都位於荔枝角站上面。荔枝角站本來也命名為長沙灣站，但因名字已被使用而改名。荔枝角站或可理解成附近的荔枝角道。

至於原本的荔枝角站，通車時則名為荔灣站，85年改名為美孚站。這三個站從此便給一般市民有錯配的感覺：荔枝角公園在美孚站；長沙灣廣場在荔枝角站；還有深水埗運動場在長沙灣站；長沙灣政府合署在深水埗站…

奄由

黨鐵係咁亂改站名
沙中線本來都亂改 好在之後改返準啲

好唔好住得環境一個因素？
你定架條界？
比下公共交通，同日常起居飲食方便程度啦
我講呎價係因為呎價係反映好唔好住既綜合結果，你講既環境只係其中之一

成日去保安道街市食嘢
三十幾蚊有餐晏仲想點

收到風星匯居前邊個菜市場準備變住宅地
唔計位置，星匯居好正
如果信果度會起多新樓，星匯居依家個呎價好抵

星匯居比起四小低水
樓齡新但係唔知點解差唔多價甚至更平

首先我一直都講緊4小同 豐盛居 one madison 既環境比較

無討論過你所提及既起居飲食同方便程度問題

係你自己彈出黎conclude 講佢地呎價差唔多所以佢地係差唔多

如果呎價差唔多既樓價佢地價值差唔多的話，咁唔洗討論邊度好唔好住啦，直接睇中原呎價就知邊度好住啦

你睇多次條thread先噏啦
上面巴打價錢環境都有講
你就一味講咩好唔好住就即係討論環境
咁日常生活配套交通飲食購物娛樂算唔算好唔好住一部份呀？定係你個龍門又係搬返去自覺環境好唔好=好唔好住？
當唔同人都有居住preference既時候用同區呎價客觀地反映“好住”程度有乜問題？

平係平但要用2手煙餸飯
我自己就接受唔到

有budget梗係着四小感覺兩個世界

喜遇同曉悅邊個相對好d

可惜兼善里兩排舊樓實在煞風景
以規模黎計如果重建的話我覺得直情可以upgrade晒成個area

曉悅有人跳完樓

問左幾個業主，都表示唔知邊個單位好伏

元洲街個邊就舊d，但交通方便
四小龍個邊就非常好住，配套一流

居屋？

長沙灣有無做gym好地方

其實真心唔覺四小好喺邊

商場又冇乜野行，附近又冇乜野食
交通雖然話係近黨鐵
不過都要行一段路，同真正鐵路上蓋屋苑冇得比
住後排就更遠
又冇大型巴士站
係叫自成一角同校網可以

是撚但啦

青薈有間24小時gym

新樓west park點睇？

你當唔知幾多年樓齡兼幫你做咗大維修既一手樓賣算了
前身酒店同埋服務式住宅
睇佢個樣就無拆樓重建過啦

見佢前酒店2011

酒店2011開業 話係翻新物業
唔知翻新代唔代表拆樓重建呢

無腦，維修完會升高啲，就棟棟都係咁維修啦

康文

以前好住
隨著新屋村落成加建 好多社區設施都唔夠
球場 商場 食肆 泊車
仲有好多大陸仔新移民入住新公屋
之前ive 果邊條街已經多左幾單偷車事件
開始變密

比較雜同窮

但要搭黨鐵呢

間間房都比人用過黎扑野
間間房都一陣精液，西水，口水，汗水味

有19年咁耐

屯門我樓下係輕鐵急煞先會有聲

呢個真
以前呢區人口密度應該算低？
幢幢樓最高都係得十幾層
有唔少甚至得幾層
而家一起就最少三十層
我真係寧願成區殘舊d都唔好起咁多新樓多咁多人

so sad

冇計 政府刻意為之
有得選擇嘅公共交通工具
船 -》巴士 -〉MTR

住緊喜x 都ok 行去地鐵站遠小小囉
你聽班大西北連登仔鳩噏不如自己去望下
成班低端大西北係度笑鳩深水埗區

搬左去昌華街半年, 近荔枝角依邊好方便, 落街食野, seven 惠康百佳都好近, 街市日用品就要街返3 幾分鐘去返興華街以東, 算係旺中帶靜

以我觀察, 興華街以西就寧靜D , 去返興華街以東就多返好多藍店老野同舊D
只要向西南夠高, 望住球場景, 真係好舒服
不過一定要避開青山道同元州街, 始終巴士多會嘈, 唔係個個受到

深水埗區噤大, 成條青山區由深水埗站去到荔枝角站
唔親身睇過根本唔會知依三個站係有幾大分別

我喺港島大，覺得長沙灣好好住，去邊都方便
近年新開咗Neway同戲院更加爽
利申: 西九附近

我住長沙灣10年 覺得深水埗唔係想像咁危險

如果你驚雜 入夜盡量行長沙灣道 荔枝角道
大南街 汝洲街 基隆街 可避則避
荔枝角道~海皮就危險啲
入夜唔好經通洲街公園 醫局街同南昌街交界

住長沙灣住咗33年
我出世到結婚都係住呢度. 有咩問題可以放低幫下你

人地咪問左好唔好住囉

Sor sor
以為佢重有特別想問邊個位置好住d
我以前覺得幾好住
但而家蘇屋入晒伙之後, 真係多人咗好多
同埋星期六/日下晝青山道塞到癲!

屌, 青山道塞到燥
禮拜六去做節, 因為戒鐵關係, 所以搭巴士or 小巴, 可以搭6D 或2A 或黃大仙小巴
結果上左2A, 青山道keep 住塞, 到太子旺角又塞, 結果搭撚個半鐘先到新蒲崗

我都係戒鐵撚
但路面交通真係好差
青山道3線得番1線
加埋double park既話半線都唔知有冇

之前做左d研究係關於香港住1000萬人
淨係由住宅用地去講
成日都話無地無地
其實香港大把地
睇睇長沙灣呢區，好多舊樓，亦有新樓插針
留意返，新樓高過舊樓好多，即係可住人數會上升
再睇睇下圖

三角形入面既數字係高度限制，例如寫90，即係最高起90米建築物
咁即係話，拆晒d舊樓，起晒新樓，由6層變40層，可以塞多d人入去
當然，收舊樓係錢問題，不過唔係呢到討論
我只係想提出，唔係無地，而係有地，可以慢慢收，慢慢起
除左長沙灣區，香港其他區都可以咁做
1000萬人？政府真係有計過數先講既

AA成日放風長沙灣變天
其實真係，而且睇圖都覺得第時插晒30-40層既樓入去
區內民生野都飽飽地和
要住真係要諗過先

太多藥房食肆，d人泊車食飯/落貨，巴士停中線上客，荔枝角上車，15分鐘都出唔到深水埗

青山道塞應該同呢半年多大車違泊霸線有關

蘇屋入伙後確實多咗人同嘈咗 本身呢個位堅靜 以前得d老人家 不過好在佢哋入邊算自成一角

搭到嬲
2邊都泊晒車，小巴佬都成日揸到燥晒

嗰時睇樓都去過醫局街，淨係諗由地鐵站行過去條路，又多人又街市，跟住就band 左

蘇屋上面有食肆又超市又佳寶，夠啦

新填海區已經起咗居屋同私樓，依家仲有咁多重建盤，點會低端

好多公屋 唐樓 單支新樓
係勝在方便

牛屎佬係咁 無辦法

深水埗啲痴線佬活躍地

醫局街真係好多道友

住過長沙灣幾年，啱啱搬左無幾耐，呢區係交通方便多野食囉，但成個區好撚污糟，半夜老鼠通街走多到你唔信，但奇在我住果層無老鼠曱甴上到黎，算係不幸中之大幸。成區都係廢老，佢地污糟邋遢就梗㗎啦，南亞人就唔算太多，蘇屋村開返又多左班支那，真係住唔過。空氣質素唔好，住果幾年連病都多左，好易傷風感冒😷

我睇嘉裕居, 諗返起好彩睇唔O岩, 差館就O係隔離

ching 個時住近邊頭

嗰邊係三不管地帶 入夜勁多蝻同道友 勁恐怖

蝻都還好, 我假設佢冇惡意先
但道友就唔撚得啦

蝻嘅攻擊力大好多 佢會搶你嘢 強姦你

cls
好彩睇唔岩

有次同fd 去北河街買送, 我地約左深水埗黑鐵出面等, 大家一路行去街市都一路屌, 真係太多人, 又多廢老

咁好彩你冇睇啱

咁街市附近梗係多人
加埋路窄

好撚多廢老藍屍同蝗
成個區重建完都污糟立蹋咁

交通一流環境九流

蘇屋勁撚多支那蝗
一入夜成堆蝗係公園嘈撚到仆街

保安道?

諗長沙灣不如過少少美孚
呎價唔爭好多
交通一流
生活環境整體舒服過長沙灣
冇咁多道友蝗蝻廢老

如果每日返屋企都要咁樣行過, 好難頂呀

舊年去個住蘇屋既深藍蝗遠親拜年
未上斜路已經成堆幼蝗係度跑黎跑去滿口蝗語
同10幾年前係度讀書個環境冇分別
一鳩樣污糟垃圾

我幻想緊新年又會係咁